【論述】唔係五大訴求 只係一大主張

個運動過左差唔多4個月，由一開始嘅反送中條例，到早前政府公佈撤回，到我地依家要求成立獨立調查委員會，要求呢個不義嘅政權去撤回暴動定性，再釋放被捕者，最後要求政府啟動政改，實行雙普選。

我地呢五個訴求，其實一直都係承認緊呢個不義，殘暴政權嘅合法性！

我地試諗下，我地希望撤回暴動定性同釋放被捕者，就係唔想為呢場時代革命嘅義士承受呢個政權暴力，我地希望成立獨立調查委員會，就係想呢個警隊，呢個不義政權嘅棋子受到懲罰，要佢地面對自己呢幾個月黎人性嘅腐壞，我地希望有雙普選，就係因為我地要建立一個自由民主嘅社會，一個唔再受到中共同港共政權操控嘅社會！咁樣，香港人嘅人權先有機會得到體現，我地先可以有免於恐懼嘅自由。

其他我唔多講，我直接講第五個訴求：雙普選。基本法第四十五條寫明：香港特別行政區行政長官由中央人民政府任命。呢句說話得一個意思，就係不論如何選出黎嘅行政長官，都要聽中央政府話，無得反抗，唔係就得唔到任命。試諗下，如果我地所有人選左一個會對中共政權不利嘅特首，佢會唔會得到中共嘅任命？先不論佢會點樣係選舉搞鳩你，淨係最尾一下人大釋法都夠收曬你地啲民意皮。

係現存框架裡面，我睇唔到任何實現呢個訴求嘅可能性。但係係現存框架外，我睇到。只要我地有一個有人呢授權嘅政府，一個有合法性，只到人民負責嘅政府，其餘3個訴求，我地仲需求爭取咩？我地由一開始就錯左重點，我地唔係要去求個不義嘅政權對人民好啲，我地係要一個只對人民負責嘅政權！我地只有一個主張！

呢個人係2016年已經睇到呢一點
「係中共治下，香港係唔會有民主嘅一日」

//梁天琦回應被取消參選資格//

祈求民主與自由 萬世都不朽

1/10

2/10

3/10

之前出過一次 依家再出

想大家諗下我地爭取5大訴求其實係爭取緊咩

如果5大訴求實現左 之後香港會變成點

4/10

5/10

6/10

推